蔡堅指兩地醫護難合作 陳以誠指醫管局無人手不足

《香港商報》日前引述消息指，行政長官林鄭月娥已向中央求助，若本地醫務系統不勝負荷，希望中央協調內地醫務緊急馳援。醫學會會長蔡堅表示，公立醫院醫生用英文寫病歷、藥物，用電腦輸入資料，而內地醫護講普通話、寫簡體字，相信會製造一定混亂，難以合作。

醫學會會董陳以誠表示，根據醫學界議員陳沛然最新公布的研究，現時醫管局住院率不足一半，而兒科床位使用率僅約三成，因此醫管局並沒有人手不足的情況，毋須內地醫護支援。

至於醫管局是否有邀請私家醫生幫忙，蔡堅表示，一般政府要求私家醫生幫忙，醫生都是參與門診工作，而非醫院巡房、做手術等工作，但若鯉魚門渡假村需要私家醫生幫忙，私家醫生也可以，暫時未收到政府邀請。

推到全港都知 大陸資深護士屢屢考試肥
舊聞binC

節錄2011年蘋果新聞

即使海外回來的註冊護士考試及格率也不足四成，內地者更低，更有人連考三次仍不及格
。。。。。。
立法會議員余若薇表示最近收到投訴，一名在內地有18年工作經驗的資深護士，來港後發現很難搵工，故到護管局查詢報考註冊試的情況，結果發現單是填寫申請表格也極複雜，「連填份表都咁難，佢哋連考試嘅機會都冇」。

申請表都唔識填 點寫排版

節錄2014 西方日報 不貼link

三次不合格 失重考資格

在內地任職護士逾十年的陳女士來港後，以海外護士資歷申請報考香港護士管理局的登記護士執業試。該考試要求若考生三次不能通過執業試，包括筆試及實習試，除非得到特別許可，否則會失去重考資格。

陳聲稱通過筆試後，卻在實習試的考核中遭不公平待遇。她指，實習試要求考生在一小時內完成兩至三項操作，如洗傷口、包紮及攙扶病人等，惟考室規則各有不同，考核前並無通知考生。「A考室畀你一個鐘內做晒所有操作；B考室就要求每個操作做三十分鐘，時間冇得累積」。她指，考室的洗手盆過低，亦令考生難以符合無菌洗手的要求。

三十分鐘一個都完成唔到 好意思投訴考試不公

簡單扶抱都唔掂

黎到香港只會幫倒忙
多謝曬中國資深護士